失敗主義撚全面進場

見香港人獨立氣氛一興起就出晒嚟「持平講句」
block到咁上下就發現嗰啲人重覆回post都係講差唔多嘅說話
大致都係話「我支持獨立，但我唔覺得獨立有可能」
第一二次啲傻鳩都會信，同佢地一齊講香港幾差，又換血又盛
但到近期好多人都開始識捉失敗主義撚
佢地好識製造個無助同唔團結嘅氣氛畀香港
我可以講，做「鍵盤戰士」嘅，覺得香港要獨立嘅人就唔該要表現到你嘅力量、信心。網絡言論嘅政治價值好大，一個普通嘅post閒閒地成千人睇，冇理由要浪費依個政治平台
網絡從來唔係俾你自由發揮嘅地方，由其依家香港嘅情況，更加要群眾嘅力量，唔好係網上面發表失敗、絕望嘅言論，自己閂埋門喊咗佢好過，冇必要上網講出嚟積聚負能量。
如果你真係對港獨失望嘅，fine，你係想阻止定唔想理先，想阻止嘅我希望你自己都直接承認自己想阻止獨立，大家都明你立場係點；如果你係唔想理嘅就易辦，唔好理咪得囉。冇人會評核你幾關心時事，你係港豬就做港豬嘅角色，遠離政治，唔好出嚟發表你啲失望言論。

Hello

見一個block一個

上面

唔比傾 唔比講 屌你老母以為自己邊個
港獨跟本無撚可能

唔支持鍵國=港豬

近期活躍五毛
JR
民國復興
Redbaron
Warden
三色貓
newlife
優美開始
D_wade
精神錯亂最佳代表

成頁得兩個留言睇到

五毛民國復興大陸狗柒頭照

多謝兩大五毛推post
我就唔求你地點騎我post
我只求個post嘅曝光率

唔記得講慎入

其實一切都係五毛作崇！
（請廣傳）
五毛/假膠一律統稱支那人

假膠唔係五毛，但就做緊五毛一樣嘅事，以前大事大非面前絕對唔會玩嘢，但宜家佢地咩時候都仲扮鬼扮馬，搞到分唔清邊個打邊個，佢地已經走火入魔，所以喺以後逢見假膠請一律認作五毛處理

由於支那人再次泛濫，現列出部分人渣名錄，比大家留意返相關人渣，如有遺漏希望大家增補，對抗支那人一齊努力

最新名錄(定期更新)：
毛澤東 #90863
三色貓 #46644
民國復興 #92178（夢醒時分）
newlife🤓🤓 #13816
游B(破產) #51904
JR #86841
潮吹口爆糖 #3066
精神錯亂最佳代表#62391
兔仔有愛情嗎 #58099(高葵株式會社)
大鵬金翅神將 #64806
韓國歐巴 #103440
優美開始 #53223
RedBaron #85163
-李尋歡- #67878 (小李探花李尋歡)
高登色狼 #14482
香港鍵國 #50533（精英連登仔）
熱血藍絲 #48442
角大不角細 #72990
一齊攬炒 #33874
西門慶 #102056
連泥往 #41116
十五天 #57952
揾嚟搞 #122718
立法會已完 #28503
P.Dybala #57797
bbchu #10894
霸道駒 #94824
龍骨 #102096
一鋪過
LIKLN+ #50616（新痕結衣）
遊戲王愛好者
7plus256 #97814
jukerbb
書面語達人 #77788
Master2017 #76117
臺灣獨立 #20241
183cm #35420
高級青頭仔
天才小釣手 #3454
河本鬼茂 #63909
D_Wade #57705
潮文急口令 #38820
fin-de-siecle #43308
光之練金術師 #41351
哥是個傳說 #98232（小童群益會會員）
大家都是中國人 #113921
連登首席榮譽5毛 #48442
本來無一物2 #124087
擅長hehe的朋友 #54270
D10S #10199
Persona5 #121771
農奴 #53172
生物角落 #55990
返六日唔撚易 #55
A_Milik #30768
十卜Ching #37733
波台清泉一世 #965
路斯基bb #37604
2和b #5549
中國大飢荒 #128921
奸奸奸漢奸 #110286
廢青隨風飄 #138106
莫雷拉（拉馬）#102132
種花生的農夫 #52856
圖走網世界 #65128
章魚大丸子 #131526
拜仁慕尼黑 #54183 (Clannad)
霸王別雞 #81005
Pogba #1289
N_Bendtner #38189
慈恩大師 #122536
柳豔(焰兒) #32583
低級公務員 #124899
蘭貴坊USB #120847
兄弟會 #68081
羅蘭嵐 #4526
解除封鎖
朝九晚十奴隸 #61748
羅拔利雲度夫斯基 #85819
奶波魔 #10692
腥港鎮150新血 #8009
群雄割具 #9284
爱国畜生
靜啦柒頭 #12900
沈振盈 #102198
交你老母稅 #51920
卐_NSDAP_卐 #36035
魂°初弒 #20890
劉度 #15647
沙洛文．卡勞#3806
Olivier_豬腦 #36497
平井桃🇯🇵 #6061
冰輪丸 #116530 (宮脇咲良心少女)
畀少少時間我#40855
大曼徹斯特 #73109 (EkuEku)
屎急大笨象 #33481
玩命魔女一世 #44603 (小磁怪)
stevefan1999 #122576
藝高人蛋大 #127272

叧加不正常人類list:
蔣介石（翻生） #2436

部分已加入編號，另外編號後面嘅括號代表別名或者舊名，有啲可能已經改咗名，總之大家跟返編號block曬佢地就得，希望有更多巴絲補充

如有寃枉，請大家多多指正，本人有錯即改！

為免有支那人混淆名單誤導大家，名單紀錄只以我「1000歳（人瑞）」為準

失敗主義撚比起真五毛仲陰險

真係五毛黎架屌

民國復興
我知你咁樣衰係溝唔到女架喇
但你可唔可以唔好葡萄到要stalk我溝女history?我唔係基架

屌你五毛民國復興咁關心我射唔射得出做乜?我係點都唔會射落你個口道架

五毛你好

多謝你屌醒左我

再推

痴線成頁得幾個留言見到

起碼五毛入晒嚟就知反應大

邊有唔畀你發表意見
而家ban左你?on9

咁你唔比人講又唔得喎,
咁你同d 中共撚屌唔比人發表意見有咩分別 ?

我諗講失敗主義既當中有唔少都係真心膠

絲打一講親失敗主義一定又係果個幾個Show blocked user出現先

你係咪on9
邊有人唔畀你講
你咪繼續講
我繼續屌你老母

佢地嘅模式係知名假膠-->五毛-->真心膠
而家就係想班真心膠唔好上釣

如果係支持一樣野，深明局限，理應諗吓點樣解決，至少集吓氣。口講話支持，但係咁話無可能，有咩幫助？垂頭喪氣嘅說話已經聽得太多。

鍵國派最冇資格學人講失敗主義
泛民話要補選爭返議席果陣，鍵國派兜口兜面就黎一句“議席仲要黎有乜用”，咁又叫唔叫失敗主義？
議席冇用，錢冇用，資源冇用，選票冇用，網上鳩叫就最有用

你覺得民主黨拎多個議席對香港民主進程有咩用?
本民前青政民族黨拎到就有用

嘩屌，“你覺得xxx會有用？”，又係失敗主義撚嘅台詞

有堆人仲停留係個會DQ嘅選舉其實已經要改啦
民主係講以人民為本，人民授權政府
「多幾個議席」係咩邏輯？係為政黨而生嘅邏輯。人民係為自己而生，為自己發聲
泛民唔係為你發聲，「多幾個議席」根本一啲意義都冇
選舉係民意表達嘅過程，DQ晒代表你民意嘅人，個選舉對得地嚟講已經冇價值
同樣，如果本土政黨唔代表自己立場，就應該係自己出嘅表達，而唔係互屌互罵，民主係跟人民而生，唔係跟政客而人，係人為自己發聲從而引伸出政客，而唔係政客帶領人民。香港人係依到個邏輯要tune tune

口講支持，但散播負能量，其實稱唔上支持
支持係講力量，唔係講立場
絕望嘅，冇必要散播出嚟；你散播出嚟，你根本唔係支持，係人格分裂

咁冇問題, 屌你老母

改唔到嘅人我唔會浪費時間去改
只係想係我可以接觸到嘅平台可以逐少逐少感染人。好似你話齋，唔想人上當，係支持一樣嘢嘅，就全方面都盡力去支持。知好多人嘅力量都有限，但一樣嘢係每個人力量都平等，就係言論嘅力量。
你表現到正能量嘅、表現到要改變香港嘅心，人地一定會feel到，力量就會積聚，亦會感染到人，民族性係到，就有人會覺得值得為依個民族付出，依個就係我地微小嘅網民做到嘅事。
好似雨革，係雨革前我好清楚記得係個個都唔睇好，氣氛都係充滿失敗主義，但點解催淚彈可以叫到人出？好多人唔係因為催淚彈而出，而係個氣氛帶動佢而出，係佢對依件事有希望，因為大家都有力量，旁人先會感染到，先會覺得值得付出。
士氣嘅理論，其實都係呀媽係女人，但香港人太沈淪係散播負能量到拎快感，我只係想大家可以出力提醒返香港人，你可以好失望，但香港要嘅係希望，你係為香港好嘅，你就要畀希望出嚟

盲目支持就最有用架啦.

雙普選都唔可行，泛民又爭？

五毛以前一樣恥笑泛民

而家有獨派在前，五毛居然變左企泛民果邊

錯哂，如果連試都唔試，又點知會失敗
個個好似你咁失敗主義，香港咪玩完

本身會有港獨思潮，
除咗香港人身份認同高脹，
仲因為覺得議會抗爭路線已完。
本身唔支持港獨，
覺得港獨無可能係正常。
而家講緊係提防5毛，
唔好被5毛影響。

販民咪做哂你講既野，咁依家香港有冇民主？有冇法治？
唔抗爭那有改變

咁呢幾年咩抗爭都做晒，又出左咩成果出黎？

就係太左膠，所以先要行激進路線，甚至香港建國

群龍共舞呢隻五毛狗黎 唔好同佢認真

唔好同JR呢隻五毛狗認真啦

你先自我中心，阻住地球轉

咁散怖失敗主義就會有民主？

鍵國派起家就係靠失敗主義係咁插呢個唔掂，嗰個唔掂，得我先最掂。
根本失敗主義嘅風氣就係由鍵國派自己帶起。

樓主鍾意好有正能量咁衝去死我好支持
問題係你地永遠係點啲一頭熱血既人去死，自己就縮埋係鍵盤後面
你慢慢正飽佢啦 同百度6IX繼續老點啲傻仔啦

個個人立場唔同唧，唔通我係香港有幾幢物業，又要同你玩香獨咩

道你老母歉
支那人抵撚死
仲要係假歷史人物

近期活躍五毛
JR
三色貓
民國復興
熱血藍絲
Redbaron
Warden
newlife
優美開始
D_wade
人見人愛
精神錯亂最佳代表

俾大家睇下五毛狗毛澤東有幾人渣
澄清下關於五毛狗毛澤東屈我係五毛呢件事

咁你去咗民陣遊行未呀支那狗？

你都on撚鳩
乜而家港獨係靠盲動架？
你唔識說服人架？覺得唔可行都唔得？

真係好多失敗主義撚
ICAC開file調查何君堯，竟然個個都話最後會證據不足唔告何君堯
散佈失敗主義可恥

好多講唔好「盲衝」嘅人本身已經對民眾活動了解唔夠深
無他，香港人文化係商業式，講溝通、和解、協商，依個亦係點解啲人成日講個例子就係
係一間房入面，空氣已經冇乜，你同香港人講開咗個窗，個香港人會同你講好多「唔可能，個窗開到一早開咗啦，出面仲多污染，死快啲呀」，會有好多憂慮，最後協調到嘅就係大家吸氣細力啲
但如果你同香港人講要拆咗個天花板，香港人會反對你，但依一刻佢為咗阻止你拆咗個天花板，佢會選擇開個窗
開天殺價落地還錢依個理論係雨革已經提過。依個例子嘅心理層面就係講緊，你舉出任何方法都好，保守嘅人都會覺得你太偏激，覺得不變就最好，但如果你嘅方法係好極端嘅，保守嘅人會為咗平息件事，而會去接受嘗試
依個亦係呀媽係女人嘅道理

民眾運動仲有一樣嘢重要嘅係情緒、氣氛，民眾力量靠團結靠一個氣氛帶動，因為要表達嘅只係力量，唔係理論，你要發表理論你去開演講會。冇一個民眾運動係理性冷靜地進行，冇一個，睇返任何歷史嘅事實，爭取一個理念，永遠都要靠「盲衝」嘅民眾運動。你可以走去叫群眾理性嘅，但你要自己知道自己講嘅嘢係幾蠢

我都知你講依啲嘢係絕對唔係支持者㗎啦，我唔求說服你，我只求自推，等多啲人睇到，明白民眾運動係乜嘢嚟

算啦, 樓主有樓主叫, 討論都可以繼續進行ge.
係, 網上人人都講得野. 樓主口中失敗主義的人都仍有權講野.

不過呢種 "網上唔係比d 人自由發揮的平台"的心態, 查實即係想將成個網絡變成佢自已想使用的用途.

網絡唔係比人自由發揮

同d 大陸狗的心態根本就異曲同工.
佢地d 心態就係, 網絡 = 人多口雜 = 擾亂國家統治.
依家個分別只係.
佢地有國家支持, 真係實行到網絡管制, 而"成功主義派"冇 咁解.

咁你衝左未呀？

蘋果fb都有好多

我地負責做文宣

我地提供正能量比啲後生仔去衝

有無諗過自己係少數人既小圈子入面 唔岩聽既封鎖 成日過無耐就有呢d post出現互屌 討論都唔需要就玩標籤 咁既態度係咪自己友圍威喂就算係成功主義 咁就建到/左國?

你又知呢道啲user有冇衝?
做過乜使唔使同你交代?

無膽就無膽啦

你直情係五毛黎啦
紅登時期起哂朵

我就唔介意人地問既
不過問之前可唔可以update下堆資料？
好似 食 水 電 呢d問題
係連登講左不下於1000次
Loop左咁耐仲要問
係人都無引答啦

五毛會無視
然後故意loop

Oct5近期活躍五毛
JR
三色貓
民國復興
熱血藍絲
bb chu
Redbaron
阿古路
newlife
優美開始
人見人愛

有解決方案咪直接post出黎解答疑問/趕走班五毛狗
好曬時間咩﹖

假設有條友 本身立場支持政府
但開始懷疑政府 想投向港獨派
但一上連登 見到有人問緊食水/電力問題
一入個post就見班港獨派鬧鳩問問題條友係失敗主義撚/五毛
即走啦 仲搵鬼撐你地咩

唔係個個都好似咁你地咁政治撚
會追曬所有post做功課
人類天性就係懶
想多人撐港獨就要將論述理據餵到埋佢個口到
但港獨派又唔想餵 又無癮答 但又想人撐 都唔知你地想點
繼續圍爐啦

你啲list次次都唔加侵B

真係唔撚理佢哋，一味淨係識 block 尻人
假設他朝有一日佢哋成功爭取咗港獨上位做埋香港渣 fit 人佢哋都只會識 block 晒 D 反對聲音就算

咁人既耐性都有極限架
呢d基本野 已經唔係第一日講，差唔多講左4年
一係講左之後，有班唔知咩人集體性無視
跟住不斷話獨派無論述xxxx，跟住有班預學雞跟風起舞

有時真係好心灰

咁有冇諗過係自己文宣能力有問題, 先要同一樣嘢講完又講都入唔到人耳?

我唔知點解講左不下1000次都會有人覺得三個月可以起好一間海水化淡廠?

咁多block 咗嘅留言
咁驚做乜啫

其實 水 電 食 呢三樣野唔止本土講, 泛民都有講
基本上有少少留意時事/新聞都好難無聽過
有時懷疑緊到底佢地真唔知定假唔知

咁短時間邊有可能

貼多次真係好難為你地﹖

佢假唔知 你貼多次 冇損失
佢真唔知 你貼多次 就可能多一個潛在支持者

而家人地就係無知黎求學問
你就恥笑返人地冇留意時事
結果就係吸納唔到任何新進支持者 淪為圍爐取暖之流

有 D 人連做宣傳都懶，公關 fail

我唔阻止佢哋有夢想要成大事，
但係要做政治人物首要條件就係不斷同人 pitch 自己嘅 idea，
唔理對方立場係乜，pitch 咗先，
咁樣先會 inspire 到其他人，先會有 social impact
但係班死毒撚咁樣都覺得煩，
好心唔好話人失敗主義，
失敗係自己攞嚟嘅

屈毛咁做只會令內心支持港獨既人慢慢反感

整個template 就唔難既，不過做到好似 奶魔波 就唔好啦
基本野咁做係無問題，但上多少少就開始出事
出事在於對每人現實認知既不一
你講左一個事實出黎，人地睇唔順眼一個ff/抹黑飛埋黎咁就算
呢種情況以前發生過，就係紅登 熱狗打手橫行時期
獨派唔懶做公關既，係唔係連登到做咁解

屌 咁同你地口中既「失敗主義撚」有咩分別﹖

「失敗主義撚」:
港獨唔得嫁，有解放軍，會斷水斷電，冇飯開blah blah blah

「港獨派」:
建立template出事嫁，每個人認知不一，人地會ff/抹黑 blah blah blah

你地自己咪一樣咁失敗主義，咩都唔做又藉口多多，呢樣唔得個樣出事

唔係唔做
係唔係連登做

咁你就唔好怪人係連登「散播失敗主義」啦
喂個平台係你自己放棄架

你同我收皮啦，個post入面一樣有人長篇大論答返佢地，你碌多兩頁先出聲啦仆街

我就真係見唔到有幾多個答左食水/電力/軍力問題啦
頭幾頁係有班人捉五毛
另一班就係到強調「正能量港獨」
不如講返#幾有長篇大論又有point既內容啦

有時唔係大聲夾惡就有用 港獨派開口埋口就收皮仆街
搵鬼撐你地咩

無話放棄，不過主力唔再係連登做
連登做到，但出唔到外都無意思
你唔發覺連登唔會好似以前咁 下下屌人係人社狗xxx咩？
做返，咁即係去返紅登個style
同埋template 唔係無人出，某位巴打成日推民族黨既post (因為民族黨本身有出類似執政文 之類既野）
但大家有幾何會睇呢類既post

近少少不如睇呢個post
認真，同中國劃清界線有乜好處？

有人問點解要集中係中港矛盾而唔集中係對抗地產再權果到
火野巴打答到長篇大論，但有無人show？

無人show？咪有個JR同佢辯論緊囉

咪就係得JR一個
如果個post唔係咁認真分分鐘十幾頁

我想問下咩叫內心支持港獨？者係實際唔支持？

即係原本支持港獨，但係畀班開口埋口話人仆街五毛、驅逐負能量派嘅嚇撚走晒囉

收錢遊行/收月餅投民建聯/收0.5出post，邊樣好賺d?

呀群龍巴咁而家有冇人認真答呀？又唔撚見你上去個post到傾下嘅？

仲有打粗口就唔撚代表惡嘅，我連你老母都未提就咪撚FF我惡鳩你。

係連登呢，認真嘢不嬲都比較少人講嘅，既然你咁撚有心想了解港獨理論又唔去傾？

即係內心支持，但係屌鳩港獨唔可行？
定係點呀？有冇例子呀？

JR狗你咁響朵，當人唔知你落去踩場定討論？

有人傾咪好囉有穩定cash flow.不過咁，你換個ac先話人屈毛啦

推下

社會就係大部分人都係求個安穩 冇咩特別既遠大理想
當然大多數人都唔多喜歡「支那共產黨」呢樣野
你可以係傳統既泛民保皇投票6:4當中見到
咁既然社會有60%人唔支持支共
佢地就可以係港獨派既潛在支持者
只不過佢地仍然相信「我愛國不愛黨」之類既膠見
or 對於港獨既可行性有所質疑 or 港獨後既現實情況有所顧慮
成為佢地投入港獨派既阻力

咁「連登港獨派」既做法係點呢﹖
採取二分法
一係港獨派
一係共狗(包括泛民、左膠、大中華膠、中立撚、失敗主義撚、五毛狗、保皇狗、港共、支共)
總之只要唔係支持港獨就係共狗
而共狗當然要統一批鬥
將所有時間拎黎批鬥共狗 奇招盡出
結果咪將所有潛在支持者趕走曬

唉，我都明你講咩
不過你要明香港人既習性，唔死到埋身佢地唔會理
只可以話：要等個社會一次再一次咁歸邊，獨派講既野佢地先會聽得入耳/肯去了解
之前魚革義士遭判刑時，成班人話人抵死
但後來gphone 都要入去坐，有班人先發覺出事

三色貓又開post

但係共產黨既角度中，你就係搞港獨
你仲有咩退路？

救命
唔好以為人地屌少你地一陣，就以為自己係一等良民啦
未有港獨前，泛民咪一樣比支那屌緊係搞港獨

而家泛民變次要敵人咪統戰下你囉

到獨派收皮，泛民唔歸順就預備死啦

幾時屌港獨唔可行呀on9? 咪撚FF咁撚多然後套落人地度

依家係屌柒你班傻閪亂咁屈人係5毛，縮窄言論空間，人地有唔同睇法，你咪拎個論點同人討論，屌你老母一味話佢地係5毛，然後CAP一兩張該會員講過既野，好多時都係以偏蓋全，其實你地用呢D手法趕走晒班真心討論既人係咩居心？
今日可能仲有人覺得港獨不行，你唔可能要求每個人一開波就覺得搞得成，有d的確為拗而拗你咪用你既論點收佢地皮，但我依家淨係見到班屈毛撚重點又講唔到句，淨係識話"呢個post又引到乜乜乜""又block一件"
呢d掩耳盜鈴既事，多做無益。

至於你問咩叫內心支持，就係我呢d不善於政治，但希望香港可以擺脫中共，到係適當既時候用返我自己既專業黎幫助港獨。但我見到你地某d支持港獨既會員成個傻閪咁，亂屌人屈人，呢d就好反感，既然你地咁清楚明確你地既理念同目標，應該有足夠既論點說服人

係嘅話, 果時羅冠聰朱凱廸過台灣同時力開會就唔會俾人話獨獨相連啦.

有人支持港獨, 唔代表佢一定認為老解唔會出兵香港, 或者三個月可以起好一間海水化淡廠.

邊啲人係有心一面倒講失敗主義言論搞沈士氣大家有目共睹
咩都話「不了」「冇可能」嘅人大家都識分，你唔洗衝出嚟話人盲反嚟保護班五毛
我立場就好清楚，就係香港唔可以再沈淪係討論可唔可行嘅層面上面。你係要同人討論嘅自己講飽佢，我要宣揚嘅就係糾正網民失敗主義嘅風氣，你嘅宣揚嘅係咩我就唔係好明啦，可能你只係追求上網鳩噏，唉聲嘆氣圍爐叫春，你可能港豬性格覺得冇問題，大家唔同意見。但我相信依個風氣絕對係冇益，因為歷史上冇一個抗爭時期嘅人係容許有害群之馬散播失敗主義

係民眾運動入面
宣揚意識形態同理念永遠大過一切
因為群眾力量要係要人
唔係要獨立分析嘅能力
你可以因為讀過書而覺得唔理性嘅運動係有問題，但你要接受你只係書生論政，唔明白民眾運動係點帶領
群體力量係靠激情推動，而唔係靠理據，依個係金科玉律
失敗主義撚嘅思維係理性層面分析，以為自己係企業CEO定股東？要求睇晒proposal先決定支唔支持，冇話依啲思想有問題，但到緊要關頭就唔會用依啲思維。我舉個例就ko你，雨革前大部分人都話冇可能、又要問人「鳩坐有咩用？」「之後呢？」，最後出去金鐘係幾百人。之後掟催淚彈，就谷到人出嚟。最後谷起士氣推動運動嘅，咪又係靠激情，一方有難八方支援嘅民族性就係唔洗講理性
香港要有嘅，其實係要谷起依個民族性

其他唔評論，但係你個例子完全fail喎
第一，你話雨革之前好多人散播負能量，但最後都谷到好多人出嚟，咁唔係證明所謂負能量嘅影響根本冇你講得咁大咩？
第二，睇返雨革最後嘅結局，其實嗰班人當初又真係冇問錯喎 你係都攞個真係有成果嘅運動做例子啦

雨革成件事都係突發
有鋪排個個係戴妖個佔中
但佔中係全部人都睇好
毒果日報鋪天蓋地宣傳
泛民議員搞埋pre佔中練擋水炮
成個反建制陣營就算唔撐都會抱觀望態度

唔知你邊到搵到有人話佔中無用

而雨革好明顯就係得熱情冇計劃而失敗既例子
人就衝曬出黎霸路 但成果係零
咪就係冇計劃既後果
樓主完全吸取唔到教訓
仍然覺得靠熱情同正能量可以達到長

雨革成件事都係突發
有鋪排個個係戴妖個佔中
但佔中係全部人都睇好
毒果日報鋪天蓋地宣傳
泛民議員搞埋pre佔中練擋水炮
成個反建制陣營就算唔撐都會抱觀望態度

唔知你邊到搵到有人話佔中無用

而雨革好明顯就係得熱情冇計劃而失敗既例子
人就衝曬出黎霸路 但成果係零
咪就係冇計劃既後果
樓主完全吸取唔到教訓
仍然覺得靠熱情同正能量可以達到咁難既港獨
天真得你

佢兩個真係慘
咁樣比泛民fans割席

樓主同當年中共一模一樣
中共就講超英趕美
只講意識形態
唔講實際操作
結果咪大躍進餓死幾千萬人

樓主就講香港獨立
只講意識形態
唔講實際操作同會面對既困難

結果會點?大家都明

咁非暴力抗爭真係好講passiom同正能量嘅

唔同抗爭手法要嘅嘢都唔同

自決派又係港獨? 不如你講下你印象中嘅獨派有啲咩人啦.

所以結果佔領運動嘅結果咪係失敗囉. 你唔會話佔領最後係成功掛?

樓主嘅提議只係抵抗對家嘅意識形態入侵，hold住士氣

跟住嗰幾頁比人spin走左好耐，但係樓主一開始的確係講緊失敗主義呢個意識形態同埋點對抗呢個意識形態
(咁算唔算只講意識形態唔講實際操作呢？咁所謂嘅實際操作又係指咩呢？)

原來樓主先係散播失敗主義既人

失敗主義係不作抵抗就認輸, 如果將研究實際操作都當係"不作抵抗", 將問問題嘅人劃晒做五毛呀失敗撚呀, 咁其實同中共果隻解決問問題嘅人當解決問題嘅心態冇咩分別.

上面似係spin左去講獨立嘅運作多啲喎，我個問題都係等上面巴打clarify返先

btw 有班人呢，永遠都淨係judge個可行性，咁當然無問題，但係我同呢啲人講多兩句就發現佢哋根本唔係想解決獨立嘅可行性問題，而係去justify獨立唔可行呢件事

find,唔同stand都無咩嘢嘅，但係佢地係一啲獨派認真傾相關問題嘅 post咁做，就好似藍波仔去波台係咁叫足波收皮咁，踩場踩一次半就話啫，個個post都係咁玩好難唔當佢地五毛搗亂㗎喎。一邊又話要提高討論質素，一邊又周圍踩場講廢話，想點先

你啲想像力真係好

咁好明顯係有堆高級五毛嘅, 之不過真係有心搞, 高級五毛都係要當一般人咁去處理架啦.

一講實際操作你咪又話人淨係識講可行性散播失敗主義

開哂分身係到講廢話，又無point又無logic,有時連source都用錯，人想扮蠢無人阻到㗎喎，你示範比我睇點處理啦，我都想學下

你係咪睇唔明我講咩

咁我講白啲啦，上面位巴打係咪將樓主一開始講嘅野spin走咗。我嘗試歸納樓主嘅主張：“失敗主義意識盛行，抗爭需反抗失敗主義呢個意識形態，以正能量提高士氣”
上面就屌緊樓主唔理港獨操作，只談意識形態，咁樓主一開始已經唔諗住講港獨及其操作㗎啦

洗唔洗比link你望下？你有意見嘅即管係嗰到討論

任個一個政治運動你都要面對依啲人. 最慘係冇人睇到人地個腦諗咩, 冇辦法可以分到果個係高級五毛, 定係只係未接觸過相關資訊嘅潛在支持者. 港獨支持者固然可以屌柒質疑嘅人, 但係就會連潛在支持者一齊屌走, 如果真係覺得民眾支持重要, 只能夠隻眼開隻眼閉, 當果啲係普通人嚟處理.

呢樣我同意嘅，互屌政治嘅可行性已經係熱血身上體現到

你咪再spin啦，入嚟傾啦好冇？乖

好似唔係咁
#204 係樓主到直接quote出黎
「係民眾運動入面
宣揚意識形態同理念永遠大過一切
因為群眾力量要係要人
唔係要獨立分析嘅能力
你可以因為讀過書而覺得唔理性嘅運動係有問題，但你要接受你只係書生論政，唔明白民眾運動係點帶領
群體力量係靠激情推動，而唔係靠理據，依個係金科玉律
失敗主義撚嘅思維係理性層面分析，以為自己係企業CEO定股東？要求睇晒proposal先決定支唔支持，冇話依啲思想有問題，但到緊要關頭就唔會用依啲思維」
樓主完全表達出只講意識形態 不談實際操作
佢自己講到明獨立分析能力係唔需要 理據亦都唔重要
貶理性、理論、分析
褒感性、正能量、熱情
如果你話港獨係一個宗教信仰 咁係完全冇問題
但你真係想推動港獨 咁既態度 你一萬年都唔成事

喂大佬上面就judge獨派無認真討論，真心比條link邀埋上面個巴打入去傾就無視我，咁唔係spin係咩

JR真聰明，比個小紅花徽章你

哦原來你想回應呢個

咁你就quote出嚟啦，小弟好懶，碌完頭兩頁就飛到最尾，你唔quote我梗係當你回應#1啦

徙氣啦, 你又何嘗唔係見到道理不在你度就當見唔到個post~

原來問緊你點先當係獨派又係太on9.

一，我自己覺得個post其他巴打同bbchu嘅dialogue幾有趣，順手推下

二，由樓主#1講嘅嘢，到你之前嘅回應嚟講，成個post百鳩幾個命題係到，討論一個命題都有排傾啦，你咪當小弟懶，唔想一心多用一次傾咁多命題囉

你想係度傾我唔阻你，我都無權禁你言(港獨狗都只不過係隻狗，無公權力阻你地言論自由嘅)不過我唔會想應你咁啫，你係香港係個自由人，想點講就點講啦

依個post, 第九頁, #215, 我唔係問緊你點知我係獨派, 而係問緊你自決派你又當港獨, 到底你印象中獨派嘅範圍有幾大.

JR仔，大中華行唔通㗎啦，個世界大勢係右傾分裂，支共點做都只不過係頂多幾年㗎咋。

都啱㗎，所以嗰班人先係香港真正嘅英雄

如果個世界無呢種又利他又勇敢嘅人，睇怕香港人仲做緊北佬奴才或者白人奴隸咋

咁你認唔認同先？

咁你講啲咩"暫時我仲未見到中共將所有抗爭都標籤成港獨"唧, 你又分到自決港獨, 中共又將兩樣都當港獨, 咁都唔係將抗爭定義做港獨? 除非你當泛民果啲口裡說不嘅都當埋係抗爭啦.

抽兩段過嚟就扮睇咗
語境無哂上文下理無哂當剪報咁剪

高質就稱唔上啦我又唔係學者，不過你想串嘅就係嗰度玩，等其他巴絲睇埋上文下理，自有公論

係呀我都覺得呢個唔合理架，快啲留個言串到佢返家鄉啦

係呀個post啲人講嘢好無logic㗎，咁多位駁你仲留手？快啲嚟啦

咁你仲撚話人懵炳？坐監嗰啲係懵炳？為咗政治理想出嚟嗰啲係懵炳？
懵炳？懵炳？你自撚私都算啦仲要串人懵炳？

嘩, 七一六四果啲春秋二祭都係抗爭? 你對抗爭嘅門檻都真係set到幾低. 我想講, 一個政黨, 做番本職工作, 即係就政治民生議題, 利用佢地晌政治制度入邊嘅權力去做嘢, 果啲唔叫抗爭, 係正常工作, 應份架.

春秋二祭第廿五同廿六個節氣

唔好意思，你點樣判斷係「政治理想」?已知拉咗嘅有部份有案底嘅

嬲㗎，對有付出嘅人冷嘲熱諷，對弱勢一群強橫霸道，你唔認同佢地個立場都好，連少少尊重同敬意都無，同何君堯之流有咩分別？不過人地有父幹，讀屎片都做律師做議員，你就淨係可以係到同我鳩up

案底就代表佢地做咩都係為左自己利益，代表做咩都係衰？咁689同何君堯就係大好人大清官啦

唔quote上面嗰條嘅？

係呀，我係唔敢做第一個㗎，我係懦夫，我唔否認

所以我先會對佢地有敬意，所以我先希望有一日我做嘅嘢會幫到少少手

而你呢？冷嘲熱諷後牆頭草咁擺向強勢一邊

我雖不至偉人，但至少希望抱住良心做嘢講嘢，不屑去做牆頭草

我問你點樣判斷佢哋為「政治理想」,而唔係想起哄搶劫? 佢話你知佢嘅「政治理想」係自由民主，香港獨立?

咁你就要逐個睇下控罪啦，佢哋被控暴動罪定偷竊呀？若然上街為咗偷嘢嘅會唔會為咗扔下磚而放棄偷嘢呢？

樹大有枯枝無錯㗎，但係我無辦法逐個睇有冇案底，有冇其他目的，我只可以成group人為單位咁睇佢哋嘅目的

唔好講若然之類，判刑法官會睇前科，公司請人都會睇有冇案底，正常人推斷都會睇往績，唔係憑空虛構，如此一口咬定係「為國為民」,兒戲啲，冇興趣討論落去，請繼續宣傳

利己主義
我係就係唔敢最前，但係我會肯付出，況且就算係獨派都有唔同意見，我又同你講過話要硬碰硬？我支唔支持魚革班人嘅行動同我敬唔敬重佢地同幫唔幫佢地都有好大分別

你就食花生等贏家然後一嘢奶埋去
牆頭草因住撞穿頭呀
講自私我就真係甘拜下風啦

控罪同判刑爭好遠喎你質疑佢地可能係去偷嘢搶嘢呀嘛，咁如果佢哋有做嘅話報紙報咗出嚟啦，控埋相關罪行啦

兩樣嘢混埋一齊講咁兒戲，冇興趣討論落去

成場魚革都無爆格過一間鋪，咁都屈係搶劫

香港有好多財政儲備，用下腦啦

連登仔新技能：有權問人拎proving

所以咪要港獨，等香港人可以財政自主

就係而家冇權，所以先要香港獨立
五毛永遠唔肯明

ff撚都開左post

對我無敬意唔緊要，反正我小薯一隻

但係呀巴打上面先認同話嗰班人係利他勇敢，而家仲踩緊人，又話人懵炳又盛

唔怪得何君堯都上到位但係你仲係喺連登同我呢啲小薯廢up啦

有位巴打講得啱
就算明知條友係五毛
都唔可以單純屌走佢
如果唔係只會屌走潛在支持者

雖然係就係麻煩 但反而可以話多個機會 宣傳港獨理念
因為你唔知幾時所謂嘅 港豬會走咗入嚟睇依啲政治post 從而改變自己嘅立場

雖然小弟不才 但願意付出我能付出嘅能力 供獻於香港獨立運動

至於上面一直問會唔會貢獻自己7成人工
咁要睇佢負擔能力 同佢嘅諗法
但至少佢願意為香港獨立付出 就已經足夠 不論佢捐一蚊又好 一個乞丐願意捐佢自己一成身家俾香港獨立 已經好感激佢

雖然話傻仔先負出晒自己所有 要衝都傻仔衝自
我就覺得大家成長背景唔同 經歷唔同 從而影響大家嘅投入程度
但係我諗大家都向住同一目標 冇計較大家付出多少
至少多一分力 好過少一分力
我諗所謂義士嘅努力 最終都可以感染到更多人付出自己 無論係能力 資金 甚至生命

spin?你啱啱咪係威係勢剪哂報嘅，唔入去個post傾計？留個名都唔敢？呀二世巴都quote咗個source比我啦喎

KK成日都話自己捐左好多錢/xxxx
咁叫唔叫拎左出黎？

港獨唔使驚冇錢支持, 因為香港有好多財政儲備.

但係未獨立果陣做嘅嘢, 又去邊度搵錢埋單呢?

其實連登都有好多人親歷其境
你如果想睇往積既，我諗你係到問，好過剩係睇d 報紙9up左就當真

有冇案底? 我問緊點肯定呢個人目的?

kk連賭輸數都唔找啦
信佢捐錢
去左英國投未呀訴

當你質疑佢地 有問題想港獨派可以解答既時候
班友就會屈你係五毛/叫人自己去睇

當有人唔認同佢地意見既時候就會話你散佈失敗主義，咩都話唔得唔去試

用熱血同正能量黎搞獨立？
最好笑係你地港獨派話獨立左自然會有人搞
真係唔知笑你天真定讚你樂觀好

上個post都問左幾次

香港獨立後可以靠咩黎支撐經濟？香港有咩實業？
現時香港靠金融轉口服務業為主
你覺得獨立左之後 商人或投資者願唔願意留低呢個地方發展？

點解獨立左商人唔會留低呢？佢地去晒上海發展呀？
除非支那個法制追到香港囉

太長無睇，果邊有咩香港建軍／對抗解放軍嘅大計？

可以買軍備同軍隊

邊個賣比你?

邊有咁多錢？港共d財政儲備會俾你用？

有冇睇到加泰銀行遷冊?

好撚記得雨革前後果陣班熱狗青山派果d最中意講勇武革命武裝獨立
之後就屌鳩人地左膠大愛d遊行唱歌嗌口號離地唔實際
係嘉年華抗爭，笑人今天我

好喇今日時移勢易
又到呢班撚樣話我地要正能量要熱血
結果咪又係行返人地飯民條舊路
邊撚度勇武？邊撚度抗爭？睇過

21世紀仲講呢啲

問題係支那呢30年無進步過，宜家仲要走回頭路

老屈支那30年冇進步會唔會過分左少少......

gdp漲咗唔知幾多十倍點會叫無進步過

我會由人地對佢既評價，DOJ落咩charge ，同佢身邊既人黎判定

仲發緊夢攞外資黎打飛機？
你自己睇下呢幾年黎支那建築商起左幾多鉛水樓
D基建幾百億幾百億咁送比d支那建築
跟住又用返d錢黎天價搶地

唔講樓，連M記而家都比支那收購埋
你估中上環果度有幾多office比蝗蟲入侵左？

咁香港應該退步咗60年囉

佢表面好，內裏就爆，係人都知

即係你話好人就好人，壞人就壞人，唔使理佢以前有冇案底判斷，咁我有答案

GDP唔代表一切
關鍵係呢30年支那無承認過前30年既錯誤
當宜家決定走回頭路時
即係再重犯以前既錯誤
咁你話咁係咪有進步過？

同意，連64都唔承認，又封閉網絡就知
根本係垃圾國家

可能係我身邊多人有案底，所以唔係好care有定無案底
如果就咁用案底黎斷定，咁同 「你阿媽係漢奸、你老豆係走狗、你阿爺係賣國賊。 你就係漢奸、走狗、賣國賊！ 」有咩分別？

但核心果層無變過

經濟上既成就唔算進步
國民生活質素上升左又唔算進步
國際上既話語權(雖然用錢堆砌出黎)大左都唔算進步
呢樣唔計 個樣又唔計 你地講曬

姐係只要認左64 開放左網絡
但國民窮到燶 冇飯開都可以叫進步 係咪咁

講緊有冇商人同支那做生意呀
商人理鳩你承唔承認六四咩

因為支那國一個「走回頭路」既決定，足以令到佢呢30年既經濟成就返回原況

近十幾年所有投資大陸嘅外商全部都知大陸就爆，只係嫌自己太多錢，想一齊破產

你係咪識獨心術? 唔用之前行為推斷，你識晒嗰幾百人?你點知當時佢諗乜? 嗰幾百人入晒你組織經過審核?

我冇話全部人唔係有「政治理想」,我問你點肯定嗰幾百人目的一樣?

唔關六四事
你仲未get到我話「走回頭路」既意思

你又唔講到明
又要人get
當我地識讀心術﹖

傻撚咗咩
蘇聯解體都唔會一嘢gdp跌到得番原先嘅幾%啦

OK
簡單講，即係支那準備做返頭30年做過既野

蘇聯爆極，起碼仲保留到核心
支那國呢個決定，結局會好悲慘

新加坡唔可以同支那比
Scale差太遠

講多啲

如果中共真係肯出兵打香港，好想睇其他國家一同打壓返中國

見到鍵國派真係完全活係自己世界
你出去同人講中國過去三十年無進步過
莫講藍絲廢老
連中學雞都唔信你啦

......

要講會好長
直接講結局：支那係若干年後，會變成伊斯蘭既人型農場
蘇聯同俄羅斯既核心有幾大部分係東正教
所以即使蘇聯爆，俄羅斯仲keep到
因為東正教未完全死亡

當支那行返回頭路時
幾好都會衰敗
係睇快定慢

到時香港將會成為超級強國，只有美國可與我港一戰

認真，咁我寧願撐支那
咪撚俾班伊斯蘭撚過嚟
支那千祈唔好爆呀

當支那鐵定心腸搞一帶一路時，伊斯蘭化已成定局

睇定啲先
而且香港同加泰唔同，香港有經濟價值好多

仲有緬甸打壓羅興亞，伊拉克打壓庫爾德，中東非洲日日都有戰亂屠殺......
歐美又出兵未？

加泰無經濟價值？你訓醒未？

Kurds美援好似仲比緊

"總之就算你地證明美國會對其他地方獨立運動袖手旁觀, 都一定會救香港囉."

能否係過去錯誤中學習，咁先會有進步
然而當支那行返回頭路時，已經知佢根本無知過錯

終極鳩up
source呢

未來既野點比 SOURCE?

你引用某位高人嘅預測點都有source掛
定係以上唔係咩高人嘅預測，全部係你個人嘅鳩up

係高人既預測
不過真係好長

[url]
[/url]
伊斯蘭國在肥沃新月地帶的崛起，為內亞周邊三帝國(俄羅斯、伊朗、中國)播下了毀滅的種子，對美國和以色列卻提供了非常有利的形勢。以色列人立刻發現，伊斯蘭國損害最多的對象恰好就是以色列主要的敵人。以色列的安全威脅主要來自兩方面。其一是伊朗和巴基斯坦的核擴散威脅，其二是庇護恐怖主義的威權國家。伊斯蘭國雖然同樣反以色列和推行恐怖主義，卻把技術水準降低到遠低於真主党和哈馬斯的程度。以色列安全部門絲毫不必畏懼這種威脅。伊斯蘭國排除了敘利亞統一的可能性，使得以色列根本沒有必要追求和平條約了。伊斯蘭國製造了一個碎片化的中東，比任何大衛營協定更能保障以色列的安全和利益。歷史上與此最類似的情況大概是：雖然文化大革命在意識形態上比正統的史達林主義更加反美，在現實政治意義上卻非常符合美國利益。史達林主義的軍事-工業建設能夠對太平洋前線施加實際的軍事壓力，文化大革命卻使這種威脅降低到了更接近義和團的水準。文化大革命的政治煽動性和社會腐蝕性主要損害了蘇聯和蘇聯模式的追隨者，對資本主義世界幾乎毫無殺傷力。
美國決策者如果不能充分利用伊斯蘭國造成的機會，就只能證明他們沒有理解世界格局的基本判斷力。涉事各國的無能證明了羅馬秩序和羅馬權力的必要性，足以推動美國仲裁權的程式化和正規化，至少也能積累更加有利的先例。這些先例是構建世界安全體系必不可少的，還可能構成世界憲制的雛形。羅馬秩序的輸出不是沒有代價的，不可能不以消耗美國國內政治資源為代價，萬國購買羅馬秩序的條件和程式勢必構成未來世界的重要憲制問題。雖然第一次海灣戰爭以後，各國都在積累這方面的慣例，但這些慣例仍然是具體和個別的，沒有形成世界性協調的規範。這次反恐戰爭構成了極好的契機，促使這方面的規範明確化，構成萬國憲制和世界秩序必不可少的中間環節。由於伊斯蘭國對美國本土安全幾乎沒有任何威脅，解除美國本土以外的安全威脅只能通過國際協調；美國不必要、也不應該採取單邊行動，或是派出地面部隊。伊斯蘭國的打擊已經而且將會繼續清掃美國的敵人和不適合建構的政治共同體，使能夠通過考驗的新政治共同體要麼對美國更加友好、要麼更加符合健全共同體的條件，實際上都會有利於中東和全世界的良治和安全。國際協調反恐機制能夠理順萬國在世界秩序中的權利和義務，抑制不負責任的搭便車者和綏靖者，解放日本和波蘭這樣負責任和有能力的盟友，培養蒙古和庫爾德這樣的潛在優等生，促成世界秩序的良性迴圈。尤其重要的是：協調機制能夠有效地暴露邊界，將伊斯蘭國的庇護者(她們同時也是美國秩序的僅有挑戰者)置於萬國的憤怒之下，建立有效的庇護者懲罰機制，在以後的國際協調中不斷強化。即使美國不能充分利用機會，僅僅滿足於無所作為；她仍然是伊斯蘭國最難損害的國家，仍然是伊斯蘭國損害內亞穩定(也就是損害內亞周邊三帝國)的間接受益者。
蘇聯留下的中亞各共和國在前共產黨人-社會工程學派官僚集團的統治下，沒有找到合理的國家建構方式。社會工程學派官僚集團的倒臺意味著有效治理的崩潰，各種教派組織和武裝團體獲得最大的利益。這種情況首先在塔吉克，然後在吉爾吉斯出現。烏茲別克仍然維持了強人統治，然而代價是伊斯蘭極端組織擠佔了溫和派和世俗派的社會空間。該國總統卡里莫夫實行既反美又反俄的奇特政策，酷似齊奧塞斯庫生前的羅馬尼亞。由於該國的極端組織即使在威權政府打壓下仍然比吉爾吉斯的同類組織強大得多，卡裡莫夫以後的烏茲別克肯定會淪為暴力活動的主要輸出者。哈薩克在納紮爾巴耶夫的統治下尚稱太平，但他的繼承權問題同樣無法解決。由於哈薩克三大部落的不平衡關係和總統家族軟弱的腐敗，哈薩克在後納紮爾巴耶夫時代將會面臨吉爾吉斯化的重大危險。只有人口稀少、油氣豐富的土庫曼沒有明顯的危險。蘇聯解體後二十年，北高加索的俄羅斯人口從當地人口的半數萎縮到接近於零。普京政府依靠招安穆斯林軍閥，打擊其他軍閥派系的手段維持統治。這些軍閥對普京繼承人的忠誠，未必會超過杜達耶夫對勃列日涅夫繼承人的忠誠。蘇聯留下的各國邊界幾乎沒有設防，來自高加索戰場和烏茲別克的武裝分子可以來去自如。

與此同時，中國在新疆的統治正在面臨危險的轉捩點。大清對今天屬於新疆的各地區實施間接統治，利用蒙古貴族壓制六城地區的穆斯林農民，利用西藏僧侶羈縻蒙古各部落。這種統治方式即使沒有其他的優點，至少極低的成本不會給內地造成重大負擔。部分由於英俄勢力深入內亞，部分由於大清本身由部落征服者向吏治國家轉化，北京朝廷在平定阿古柏以後，決定對新疆實施直接統治。新疆行省造成的主要後果就是削弱了蒙古王公的力量，使帝國官僚機構和穆斯林群眾直接接觸，從而埋下以後幾十年衝突的種子。二十世紀初葉，兩大事件促成了穆斯林居民的民族建構。其一是中華民國的成立和五族共和理論，迫使穆斯林居民必須發現自己的共同體定位。其二是土耳其的民族建構運動經過俄羅斯韃靼人的民族文藝復興，漸次傳入新疆的穆斯林社會。這些因素發酵的結果，就是1920年代維吾爾民族的建構。從此以後，新疆的衝突格局極大地改變了。1920年代以前，迪化的文官利用穆斯林順民牽制蒙古貴族的獨立傾向。1920年代以後，他們開始利用非維吾爾的其他民族牽制維吾爾人的反叛傾向。
大叛亂從1930年代開始，連綿不絕。民國在新疆的殘餘力量既沒有能力抵抗蘇聯的干涉，也沒有力量鎮壓穆斯林的叛亂。如果史達林願意，完全能夠將新疆變成第二個蒙古；但他猜忌中亞的穆斯林，不願意給後者提供獨立的希望。他支持中國共產黨推翻民國以後，就出賣了曾經支持過的東突厥斯坦共和國。中國共產黨在新疆推行了類似內地的革命政策，奪走了當地有產階級的土地和財產，安置內地的強制移民、軍事屯墾團體和礦產開發機構，1960年代的大饑荒又迫使大量自願移民進入新疆，使非穆斯林人口從百分之十增加到百分之四十。由於穆斯林社區的組織沒有像內地儒家士紳的組織那樣完全崩潰，反彈是不可避免的。直至二十一世紀最初十年，索取1950年代強征土地的衝突仍然沒有停止。1990年代以後，民族主義勢力相對於伊斯蘭主義的優勢日益削弱。與此同時，內地移民的生育率急劇下降，回流不斷增加，新移民逐漸枯竭。這些因素和周邊安全環境的惡化相結合，導致了2009年以後的衝突升級。
加強鎮壓的措施實際上發揮了促使局勢惡化的效果，因為打擊不可避免地落在民族主義頭上，因為他們通常是當地的有產者或有聲望者，目標甚大無法逃避，很少落到伊斯蘭主義者頭上，因為他們往往是缺乏鄉土紐帶的國際主義者，很容易流動和逃避。打擊精英必定會造出大批失去社會紐帶的散沙群眾，後者在絕望中自然會投向組織能力最強的勢力。然而官僚組織不可能做出其他選擇，因為兩者同樣都是敵對勢力，打擊前者安全而有利可圖，打擊後者危險而無利可圖。安全措施對移民社區意味著持續不斷的侮辱和騷擾，加快了精英和青年人口回流的速度。在損失百分之五精英的情況下，維持高品質生活必須的社會支援系統就會相應地惡化，於是導致更加嚴重的回流。烏魯木齊僅僅由於外州移民社區的集中，勉強避免了人口萎縮。然而南疆的人口結構已經完全車臣化，北疆也僅僅是時間問題。鑒於內地老齡化的速度，城市產業對農業人口的吸引力大於新土地，補充新移民的可能性日益降低。對於地方政府而言，反恐戰爭意味著向上級轉嫁財政壓力的機會。這些經費和增派軍隊的軍餉一起流動，衝垮了本來就極為狹窄的市場，導致物價飛漲，沒有資格領取政府津貼的居民更難謀生。為振興新疆經濟而投入的大專案，實際上起到了類似的作用。在社會普遍解體的情況下，極少數擁有組織和信仰的小團體就會顯得格外強大。如果這些團體擁有外援和境外基地，就會像民國時代的共產國際一樣無法根除。

隨著巴基斯坦、阿富汗、吉爾吉斯安全形勢的惡化，中國西部邊界正在面臨類似越南戰爭的形勢。1996年的阿克蘇被視為漢人的城市，如今已經形同圍城。2012年以後，吉爾吉斯邊界哨所不斷遭到攻擊。即使不計暫時仍然安全的哈薩克邊界，從吉爾吉斯到瓦罕走廊的邊界已經比1972的南越-高棉邊界複雜得多。1990年代以後，烏魯木齊一直是亞洲第二大毒品貿易中心。來自阿富汗和費爾幹納的毒品輕易地越過只能在紙上畫出來的邊界，通過烏魯木齊前往香港。東南亞的經驗早已證明，毒品運輸線可以輕易轉化為武裝組織的軍火運輸線。如果大規模戰爭尚未出現，那僅僅是因為缺少相當於蘇聯的強大外援，然而伊斯蘭國的存在可以改變這一切，或者不如說已經改變。拉卡的政權正在發揮莫斯科中山大學和盧蒙巴大學的類似功能，吸引通過中亞和東南亞前來投靠的幹部和軍官。這些人經過敘利亞戰爭的訓練以後，就會返回家鄉扮演核心幹部和暴力專家的角色。地方政府不大可能抓到流動性強、經驗豐富的核心幹部，也缺乏這樣的動機，因為輕易地圍捕週邊群眾足以造成勝利的假像，而且更安全和便宜，上級機關很難對這兩者做出有效區別。對於老遊擊隊員而言，週邊群眾是非常廉價、極易招募的原材料。
在這種可悲的情況下，通過新疆、吉爾吉斯、烏茲別克、伊朗和敘利亞的新絲綢之路很像黑色幽默。如果這種紙上談兵的真正付諸實施(幸而這是不可能的)，只能意味著拆除內亞目前還存在的最後一條邊界，製造出類似美軍撤出越南以後的局勢。然而從更深的層次看，該計畫只是延續了上海合作組織確定的戰略。該戰略實際上要求中國以俄羅斯和中亞為大後方，面對太平洋上的美國及其盟友。蔣介石在1935年曾經有過類似的戰略：以蘇聯為大後方，面對日本。最近二十年來，中國的海軍建設就是根據這種戰略展開的。如果這支海軍的目標僅限於保護沿海安全，現有的規模和造艦計畫都是無法解釋的。在整個佈局當中，內亞只是太平洋的次要從屬部分。也就是說，無論內亞的局勢多麼不適合某種計畫，只要中國追求國際新秩序的長時段佈局有此需要，仍然不會妨礙該計畫的實施。而中國對國際秩序和自身使命的理解，歸根結蒂仍然取決於她通過歷史經驗形成的認知圖景。
中國政治核心的認知圖景包括兩種關鍵元素：中國革命史敘事和大國復興敘事，兩者相互構成對方的合法性基礎。前者是弱者(中國共產黨)依靠高明的馬基雅維利主義，征服其前任盟友和保護人的故事。弱者首先要取得強者的保護，但不能誠實地忠於強者，而要在表面忠誠的掩飾下，尋找強者的弱點和敵人，利用保護人的敵人攻擊保護人的弱點，再利用雙方兩敗俱傷的機會，推翻或取代原先的保護人。從北京的角度看，國民黨、蘇聯和美國相繼扮演了愚蠢的保護人角色。他們首先以國民黨附屬勢力的身份，爭取到生存的權利，然後利用國民黨的弱點和日本對國民黨的進攻，在蘇聯的保護下取代了國民黨。他們仍然以蘇聯附屬勢力的身份，依靠在朝鮮戰場和其他地方為蘇聯服務，爭取了獨立政治實體的身份；然後利用蘇聯的弱點和蘇美鬥爭，在尼克森和雷根的保護下推翻了蘇聯的霸權，盡力將蘇聯勢力從第三世界驅逐出去，直到蘇聯解體。他們最後以美國合作者的身份，以免費搭車方式分享反恐戰爭和世界貿易的利益，用韜光養晦掩護了大國崛起的戰略，同時以機會主義的方式聯絡美國敵人，即使這些勢力同時也是中國的敵人，例如2001的石原慎太郎和塔利班，當然還有失敗的俄羅斯，希望這些勢力的反美活動能夠給自己提供更多的機會，修改近代以來一直由西方主導的國際秩序。從北京的角度看，九一一事件、克裡米亞戰爭和伊斯蘭國都有效地發揮了牽制美國的作用。這種策略極其有效，將中國共產黨由沒有寸地尺天的小團體變成了割據一方的諸侯，再變成東亞大陸的統治者，如今又要變成平行世界體系的創造者

只有至高無上的目標才能為這些馬基雅維利的手段辯護，大國復興敘事構成了這種目標。這種神話宣稱：西方勢力在十九世紀深入東亞以前，遠東的文明或天下體系曾經是世界的中心。西方中心的近代世界奪走了中國應有的地位，其存在本身就是對中國的侮辱和傷害。遠東文明即使沒有引進西方的因素，同樣有能力自己實現近代化。天下體系體現了家長制的溫情主義，比利益本位的西方國際體系優越。中國負有改造國際體系的天然使命，只是在實力不足的情況下不得不韜光養晦。實力一旦充足，大國崛起是理所當然的事情。大國崛起的目標是恢復天下體系，其標誌就是周邊小國的臣服和絲綢之路的復興。因此復興的中國必然會在內亞和太平洋推行擴張性政策，即使一切形勢都對她不利。只有中國共產黨的馬基雅維利能力才能實現天下體系的復活，其他勢力或原則都不可能做到，因此中國只能由中國共產黨統治。因此大國崛起是中國共產黨革命正當性和統治合法性的最終驗證，放棄無異於承認自己不僅無權統治中國，而且為篡位犯下了各種大逆不道的罪行。如果這種認知圖景是無法改變的，內亞未來的悲劇就是無法避免的。從美國的角度看，越過霍布斯世界，深入內亞的達爾文世界，即使不是得不償失，至少也是事倍功半。相反，如果美國拋棄內亞，集中力量維護太平洋和東南亞的盟國，實際上無需增加額外的負擔，就能立於不敗之地。在可以預期的未來，無論美國做什麼或不做什麼，內亞必定會淪為各種極端武裝勢力的戰場，最積極干涉內亞的勢力必定會付出最為慘重的代價。中國無論有沒有意識到，或是願不願承認這種代價，都肯定會在內亞採取積極政策，甚至很有可能因此而損害中國核心地區的有效統治和太平洋方向的擴張性政策，不到資源枯竭迫使她修改認知圖景，就不可能結束。在此期間，內亞的不穩定因素實際上構成抵銷太平洋不穩定因素的力量。

簡單講: 大洪水理論

鳩up都有個譜丫
人地講緊西部會伊斯蘭化
你就吹到咩全中國變成伊斯蘭嘅人形農場

剩係西部綠化已經係比較好既結果
BTW, 比D 時間我搵搵
中華文明衰敗得太緊要, 所以出到黎唔止西部出事

因為好多港獨支持者認為中共就係root of all evil, 搞掂咗就自然所有問題都一天光晒, 使鬼諗辦法咩.

先至聲明, 隨左果幾隻外
我無屈過毛

最少我無屈過你係五毛
我無屈過JR, D WAVE 係五毛

有D人成日洗版, 係咁LOOP 日本侵支
唔關事都POST, 好難唔當係五毛WO

胡志明小道是意料之中的事情，講實然不講應然，東亞部分甚至大部分伊斯蘭化，現在已經無法逆轉。結果是部分還是大部分，就要看諸夏的構建了。從歷史上看，這是共產主義毀滅內亞民族發明的必然結果。

滿洲國存在的時候，是泛圖蘭主義的家園，本來可以像日本保護中華民國的發明一樣，保護內亞各邦的發明。當時的日本，仍然以諸夏最後一個種子庫自居，卵翼亞洲眾小民族的理想主義精神，是超乎功利計算的。南洋穆斯林所得到的，其實就是內亞穆斯林所失去的。今天的韓國，差不多就是本來可以存在的滿洲國。今天的印度尼西亞，也差不多就是夭折的內亞穆斯林國家。滿洲蒙古內亞的日本附庸國連成一片，只要有二拾年的時間成長，就能像今天的印尼一樣，構成阻擋共產主義和恐怖主義的長城。

共產主義來了以後，就不用再說什麼了。組織真空已經形成，必然會吸引外來秩序。大一統主義的實際效果，就是放棄了嘉峪關這條最短最廉價邊界，將為大清守邊的緩衝地帶，變成了越南戰爭的無底洞。列寧黨鎮壓突厥凱末爾主義者，收買西安斯坦經堂，實際上等於芬蘭解散社會民主黨和白衛軍，效果只會對布爾什維克有利。土豪越弱的地方，征服者的困難就越小。一帶一路，都是為征服者準備的。

投入越多，金錢和人力耗盡的速度就越快。資源中心停止運作，就是1918年的俄羅斯。捷克軍團從歐洲打到遠東，所向披靡，不是因為戰鬥力強，而是因為周圍社會的抵抗力突然消失。德國軍隊的組織紀律，是誰都比不上的，然而即使他們在威廉凱撒出走一星期內，都會毫無抵抗地讓波蘭民兵繳械，整整齊齊地排隊上火車回國。

同樣的事情發生在嘉峪關，那就會變成一場自相殘殺的混戰。逃亡的火車像壁虎一樣，爬滿了分不清是軍是民的兩足無毛動物，不斷被裡面的人砍下去，殘肢隨著慘叫一路滾落鐵軌。搶不上車的失敗者憤怒地破壞鐵軌，最後大家都死在沙漠裡。國際縱隊一路衝到連雲港，比打進阿勒頗容易多了。阿富汗萬山叢中的無數馬蘇德，隨便放一個過來就是現成的巴布爾⋯⋯

即係咁, 有條友之前係咁屈我係台灣綠營狗, 屈我收台灣人錢
係咪要我 罵不還口咁先岩?

屌你老味，伊斯蘭化都講得出笑撚到我

睇完篇偉大文章 唔知比咩反應好

唔知話你傻定天真
你知唔知政局穩定係商人投資既重大考慮之一

政權更換同埋唔知中共會唔會出兵滅國既憂慮
你做商人你撒唔撒資

同埋點解當初香港咁有優勢係因為香港係最主要連接大陸市場既地方
班商人咪係到紮根發展大陸市場

咁你做咩話我係屈毛？

咁你有咩意見？

組織真空？點真空法？source？共產黨監控嚴密我就聽過

其實你係咪真係明佢up乜架
定還是見佢一句就撻幾個術語好似好勁咁，講嘢又啱聽，就自動當佢講嘅都係啱

本身果個地方既人會有能力抵抗外來物種（類似地方自治），識自行團結
但共產主義就會視呢種地方自治為資本階級，要打倒
最終出到黎原本識團結既人變成一盤散沙，只可以依賴黨中央既指揮
然而係邊境地區，共產黨對外來物種既觸覺係差過原本既自治團體
結果就係共產黨觸覺低既情形下，外來物種不斷入侵
監控嚴密但難以對抗

咁有幾個的確係五毛黎
但我咁講你咪又話我屈毛

咁都係邊境地區嘅西面崩姐
點會崩到東面核心地區果十幾億人都比伊斯蘭食晒呀

共產黨對東部同西部既手段差唔多
都係瓦解原有既自治組織
然而東部比西部更無經驗面對外來物種
雖然共產黨既監控會更嚴密，但呢種監控係由唯物論角度出發，非由唯心論出發，呢點亦都係共產黨既硬傷黎
係面對伊斯蘭 呢種強悍宗教黎講，自然毫無壓力
另一種情況就係共產黨容許伊斯蘭入支
簡單黎講，共產主義只係識拆解，唔識創造（格硬做都會做得好差），然後黨就係依靠拆解組織唯生，當無哂野可以拆時，共產黨就會死亡
但呢近70年，成個支那接近無野可拆，支那人社會拆到完全散沙
咁佢地就要搵新目標，而呢個目標就係伊斯蘭

政治局勢係考慮，但中國跳板一樣得香港先做到
正如中共走資一樣要經香港

中共走資要經香港係因為香港重受中共控制

你估獨立左之後中共重會唔會用呢塊板？

商家重會唔會留係香港？

唔留香港唔通去深圳
你都傻

咁加泰既銀行點解要遷走？

真係咁樂觀經濟無受太大影響？

人地都話有其他代替品
但支那有邊一個城市有能力取代香港？
Btw, 我都覺得會有影響

佢唔一定要搵個國內城市. 新加坡咪得.

推

咁台灣應該仲快

其實講港獨就講左咁耐 所謂既激進式抗爭又玩到議席又無埋 所有野毫無章法毫無計劃 好多野變左得番大聲夾惡 有無諗過其實重點係已經輸哂民心？內亂又接連不斷 由雨革開始都愈黎愈失民心 唔搞番好民心而就去愈吹愈大 自尋死路 港共橋埋雙手都唔會輸啦

,,,

十分同意,雨革果時應該仲有不少人支持獨立,但事實係主張獨立既人行事魯莽,到頭來處處撞板。就算要獨立,要搞革命,都唔係要靠熱血,靠衝,而係要得民心,係要用腦,要用大部份人都會接受的觀念去解讀獨立,用思想去改變大眾。咁先可以令人信服香港獨立之後會比宜家好,無人支持,你咪自己一個慢慢毒立囉,其他人只會當你傻仔。

樓主叫對港獨悲觀既人/反對者唔好出黎散播負能量,更加令人百思不得其解。唔通正能量就可以獨立？用意志就可以對付解放軍？你要支持獨立,你咪講出你既論點,證明佢地既疑慮係可以解決,而唔係一味要滅聲,咁只會令人覺得你理虧。

如果你真心支持獨立,你應該慶幸呢個議題仲有人關注。質疑唔會導致你失敗,但如果到一日,連質疑你既人都唔出黎質疑,反對既人都廢事出黎反對,咁先真係應該覺得灰心。

現實問題真係存在,又真係難以解決,而你又無辦法解決,咁叫人點去支持你果套呀？大哥。
港獨係就係幾理想,香港人拎番本土既資源,唔洗再挨貴樓,又唔洗再聽共產黨支笛。如果咁就係事實全部,港獨點會仲有香港人反對呀？個個衝出黎支持啦。

你要搞港獨,你知唔知香港宜家到底有幾依賴大陸？衣食住行有邊範唔關大陸事？就講食物,新鮮肉類（豬,牛）90%以上大陸進口,蔬菜水果都係極大部分由中國黎,你今日獨立,幾多間店舖要收檔？食肆又要點做？呢個只係其中一個好細既問題,但如果真係要解決,要做既野已經無限多,由短期過渡到長期供應,貨源穩定性,出口國有無能力面對黎自大陸既壓力......千樣百樣既野要考慮,如果解決唔到,港獨派要香港人食屎？

其他人亦無義務幫你去諗解決方法,因為根本現實係大部份人都唔支持香港獨立。如果有人質疑你,你就話人有破壞,無建設,其實係本末倒置。如果我反對港獨/中立,點解我要幫埋你諗點樣解決問題？你傻嫁？你咁既想法令人覺得你連自己都未獨立。係你選擇左支持港獨,你要得人支持就要有十足既準備面對挑戰,而你做唔到只證明你果套跟本站不住腳。

如果港獨真係一件好事,唔該你就令今日反對或者質疑港獨既人知道係你啱,令佢地知錯。而唔係一直怪人妖魔化港獨,失敗主義,五毛。如果你連一個只值五毫子既質疑都反駁唔到,港獨都真係唔洗再討論落去。

樓主如果仲係度,或者你就解答下香港人對港獨既疑慮可以點解決啦,好嗎？就算假設港獨已經得到大部分港人支持,隨時可以獨立公投,今日既香港又可以獨立咩？就講軍事,經濟,生活,香港邊一樣有條件可以承受到獨立帶黎既影響？

你今日獨立,聽日解放軍落黎接管香港,你用紙皮擋子彈？就算唔講武力,就講經濟,政局不穩大企業撤資香港,香港就再有移民潮,生產力再下降,黎緊廿年香港人口急著老化,四個人就有一個老人,宜家既香港承受到港獨對經濟既影響咩？你要班廢老食樹皮？

如果支持港獨就係上連登打句義士加油,共勉之,facebook比個like,諸如此類,根本無咩所謂,咪支持下囉,大家happy。但講得呢d問題都已經係成年人,做事要諗後果,你話支持,代表他朝就算真係有一日公投,你一樣投贊成,代表你願意接受一切後果。但到底對宜家既香港黎講,港獨係解決緊問題定製造緊問題？

所有呢一切都係假設過到公投,但現實你講既港獨根本仲係不得民心。如果你都仲係覺得港獨唔成功係因為你地既行動未夠衝,未夠熱血,係因為比人打壓,我諗你地應該唔會有能力解決一切問題。其實一直妖魔化港獨既就係你地自己。如果係一件啱既事,係咪真係要用極端既方式黎做？如果要犧牲大部份人既利益去建立你既理想,你同isis又有咩分別？

就算真係想要滅聲,都係叫一班疑似小學生/中學生既人出少句聲當幫忙,居然有人話香港應向北韓買核武對抗大陸,話英美民主國家/國際社會會支持香港獨立,會幫你對抗大陸,共產黨會唔敢出兵香港。真係難以想像有幾幼稚,有幾反智先會有咁既想法。

三個月起海水化淡廠都講得出嚟，試過屋企全爆裝修未? 隨時都唔止

將以色列嘅經驗搬嚟香港，完全對建築一無所知開口就噏，地形土質唔同，前期工作例如選址、探土呢類，就唔止3個月

當玩lego咁亂鳩咁嚟，比你班人起冧硬都得

香港起掙罅樓，叫以色列佬做我睇吓，2年起貨吖又

所以咪想問下做文宣既咁多位港獨派
香港獨立後如果現有經濟水口

自連登港獨派講： 獨立之後帶黎既問題 到時會自然有人去解決

就睇得出佢地幾幼稚
以為擺脫左中共控制 所有問題會解決哂

高科技+創新
唯一可能有問題係獨立頭10年, 呢點要睇有無外力可以接濟下香港

同佢質疑現時港獨既可能性，就俾人話我係支那五毛
想靠呢班撚屌成功港獨？可能支共一夜倒台既可能性仲大
鍵國手logic：唔支持/質疑港獨可行性=非自己友=支那人=五毛

巴打好有心機，寫咁大篇嘢

Oct8近期活躍五毛
JR
三色貓
民國復興
蘇麗珊
國語好手
bb chu
Redbaron
newlife
優美開始
阿古路

Oct8近期活躍五毛
JR
三色貓
民國復興
曼徹斯特聯=拜仁慕尼黑
蘇麗珊
國語好手
bb chu
Redbaron
newlife
優美開始